{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021134",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "상주 남장사 일주문"
    },
    "text": "尙州 南長寺 一柱門\\n\n慶尚北道尚州市南蔵1ギル259-22(南長洞)、南長寺\\n\n南長寺の建物は、2013年4月8日に慶尚北道有形文化財に指定されました。この建物は1882年に建てられ、正面は1間(4m)、側面は1間(2.6m)の大きさです。軸台は自然石で低く積まれ、両側には自然石の礎石が置かれ、柱が立てられていますが、後に長台石で磨かれました。上部には柱三浦に三梁家具がかかり、重ね軒に八作合角屋根がついて錦丹青を施しました。両側の頭柱の前後には四角柱が立っており、再び滑走柱が一つずつ溜まって多包式屋根を支えていますが、その柱頭は龍の形をしています。一部では、この建物の一柱門の柱が千年になった葛の根であるとも言われていますが、正確なことは分かりません。正面醜女の下には、大韓帝国末期の皇太子英親王イ·ウンによって書かれた扁額「露岳山南長寺」が掲げられています。全体を見ると、バランス感と体積感があり、多包系建築手法も見られます。この建物は朝鮮後期の建築手法と彫刻技法がよく現れており、建築および彫刻研究において貴重な資料とされています。南蔵寺は慶尚北道尚州市南蔵1ギル259-22に位置し、所有および管理されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "南長寺の指定日はいつですか？",
            "answer": "南長寺は2013年4月8日に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "南長寺の建物は1882年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "南長寺の建物の正面は1間(4m)、側面は1間(2.6m)の大きさです。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物の軸台は何でできていますか？",
            "answer": "南長寺の建物の軸台は自然石で低く積まれています。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物には何の柱がありますか？",
            "answer": "南長寺の建物には長台石で磨かれた柱が立てられています。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物にはどんな屋根がありますか？",
            "answer": "南長寺の建物には八作合角屋根がついています。"
        },
        {
            "question": "南長寺の建物はどの時代の建築手法と彫刻技法が見られますか？",
            "answer": "南長寺の建物は朝鮮後期の建築手法と彫刻技法がよく現れています。"
        },
        {
            "question": "南長寺の扁額は誰によって書かれましたか？",
            "answer": "南長寺の扁額は大韓帝国末期の皇太子英親王イ・ウンによって書かれました。"
        },
        {
            "question": "南長寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "南長寺は慶尚北道尚州市南蔵1ギル259-22に位置しています。"
        },
        {
            "question": "南長寺は誰が所有および管理していますか？",
            "answer": "南長寺は所有および管理されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 377,
        "QA": 345
    }
}